摩天輪唔使拆？1蚊營辦商：主體部件非原營辦商持有！正另行洽購

中環海濱摩天輪因新舊營辦商未能順利交易，上月底突然停業，舊營辦商Swiss AEX揚言，最快本周四拆卸摩天輪，昨晚更發聲明，斥新營辦商10個月前才以$1成立公司，且沒有營運經驗，根本不合資格投標。不過新營辦商TECL今晚發聲明反擊，透露荷蘭製造商Dutch Wheels才是真正持有摩天輪主體部件的公司，而非舊營辦商持有，又指他們正積極與Dutch Wheels洽購主體部件，交易完成後，會對外公佈。

TECL續指，他們投標時已計劃在現址重建摩天輪，故即使與舊營辦商交易告吹，亦不會重大影響交接，又指將致力根據投標時的建議，提供高質素服務，讓大眾以優惠價格享受摩天輪的樂趣。

發展局早前指，新營辦商TECL除技術較優勝，票價亦有顯著優勢。消息指，新營辦商TECL計劃每張門票只售20元，遠低於舊營辦商Swiss AEX的100元，被質疑能否維持成本。惟消息人士稱，無論摩天輪票價是100元還是20元，其實都不是營辦商的主要收入來源，廣告收入才是；原來摩天輪上的廣告牌是「大肥肉」，有業內人士稱，客戶租用該廣告位，每年廣告費用數以千萬元計。

對於被舊營辦商Swiss AEX批評沒營運摩天輪經驗，TECL在聲明指，他們是由資深傳媒和娛樂專業人士組成的公司，於亞洲及歐洲有超過25年經營主題公園、嘉年華、音樂節、音樂劇和大型會議的經驗。

舊營辦商Swiss AEX曾指，會入紙申請相關牌照，重開摩天輪，食物環境衞生署確認8月中曾接獲Swiss AEX申請摩天輪的臨時公眾娛樂場所牌照，現正處理中。該署補充根據記錄，署方2014年12月5日向Swiss AEX發出上述牌照，牌照已於本年8月28日到期。

啱啦，個主體拆左佢比1蚊公司

地基就屬於Swiss AEX嘅，集中拆走佢就得

20蚊一張飛，等睇高質摩天輪變劣質摩天輪

拆走個地基,

留返個主體比 HK$1 營辦商

搬運費都慳返

海濱事務委員會委員何文堯認為，政府透過短期租約模式讓營運商設立摩天輪並非最適合，以舊營運商經營約兩年半計，每日需要有超過2000人次才可收回成本，所以明白對方想在商業上爭取補償，但他不認為政府有人在事件中有錯失。

放哂風話唔應該起摩天輪

yes 應該起寫字樓

標書如果無訂明SPEC, 可以放呢個落去:

多謝 HK$20

AEX：你地慢慢傾，我就拆住等

TECL好波

Parts係荷蘭佬啫，但係個foundation唔係

拆撚咗佢留返啲parts喺塊爛地度

拆左, 主體運返去荷蘭

你地去荷蘭交收啦

parts要船運返去荷蘭

物歸原主, 佢地自己係荷蘭交收check貨囉

同荷蘭合約, 99.99%肯定有條款會講運返荷蘭, 跟足合約做

HK$1營辦商自己再運返黎囉

有人開始驚

拆左就做3年嘉年華， 之後起樓
唔拆賤賣， 食埋你個輪， 坐係到收三年錢， 再起樓

邊位大班諗呢條絕世好橋出嚟

惟消息人士稱，無論摩天輪票價是100元還是20元，其實都不是營辦商的主要收入來源，廣告收入才是；原來摩天輪上的廣告牌是「大肥肉」，有業內人士稱，客戶租用該廣告位，每年廣告費用數以千萬元計。

繼續扮好想起摩天輪俾市民享用啦
最大肥肉根本就係起商廈

呢位大班真係活在自己的世界

拆剩塊廣告牌軸心位，d 車廂慢慢起。收左廣告費先。

廿蚊飛? 慢慢等。

一蚊公司食人地兩億摩天輪
不過發展局最終目的係用塊地起樓

剩係起骨架個A字

食花生

塊地三年之後會比九龍倉起樓， 拆又死，唔拆都死。。。。。